食評：銅鑼灣老雪園

話說中意食上海菜嘅香港人，一定知道雪園呢個傳奇品牌，自從北角總店出名之後，香港多咗好多個名有「雪園」2個字嘅上海菜館，係唔係同一班底，都不得而知。今次呢一間，又聽講係北角雪園執笠之後原班人馬開嘅，行到落去都FEEL到貴。

雖然好貴，但咁出名點都要試一次架喇。都係果句，一個人食唔得多野，所以淨係叫咗個咸肉津白炒年糕，同埋一籠小籠包。

上海咸肉，真係由細食到大嘅，唔同部位，唔同肥瘦都有唔同風味，但係對我黎講，首要就係唔好切絲甚至切粒先，因為體績太細，根本好難試清楚好唔好食。好喇，問清楚侍應係切片定係切絲定係切粒炒先啦，佢好肯定係切片架喎，咁咪叫囉，一上檯，仆你個街，點解係切絲嘅先

咁我就叫返個侍應黎問，大家望住碟野，鳩笑咗幾秒
咁算啦，無謂難為人地，照食。個侍應之後仲問我好唔好食，真係攞景咩？其實真係好一般。大家食開炒年糕嘅話，會知道佢係分預先切好同餐廳自己切兩款嘅，後者係比較大塊同質感煙韌啲。呢度啲年糕屬於後者，炒功相當好，食咗半碟仍然有鑊氣，仲落咗筍絲吊味，令碟野口感冇咁寡。既然係咁，衰乜野呢？咸肉貨不對辦，頭先已經講過，仲有一個死症係，勁多油......

食哂之後......

至於小籠包，44蚊籠喺呢度黎講算好平，蒸出黎，火侯稍為過咗，一睇啲包皮微微下陷就知架喇。

但食落肉餡好有鮮味，湯汁好多，影咗一張手殘相，睇到少少湯汁。

總括黎講，兩樣野，埋單超過200蚊，本來以酒店中菜館黎講唔算好過份，過份在佢貨不對辦啫。雪園最出名其實係生煎包，但1個人食唔落，下次會再黎試多次。

切絲

其實最中意醃篤鮮切塊
不過一個人食唔到